召喚龜撚

我人生第一次養龜 上網做過下研究
加上金魚街啲呀叔話珍珠龜好易養
咁我就買咗兩隻珍珠bb龜

咁一隻不嬲都好精靈 狂爬狂食
一隻就又唔多郁又唔食
點知第日瞓醒 有隻bb死咗了

宜家得返一隻 佢好精靈 每日都食好多野
佢鍾意企上石到曬太陽

背上果隻係蝦殻嚟

咁問題就嚟啦 我屋企每晚都要開冷氣
有時佢會好凍咁 縮埋一舊咁瞓
我係咪應該俾啲水少啲佢瞓？等佢冇咁凍？

有時直頭成個龜頭縮埋入去

但有時開冷氣佢又冇野 伸頭手腳同頭浸曬落水瞓

同埋想問呢 有時佢岩岩食完野 野食係佢附近
佢又唔食 冇啦啦食自己個嘴整出嚟嘅泡以為係野食
又係點解呢？佢已經食得算多了

有冇龜大師可以解答吓我 順便幫我膠吓我龜龜健唔健康

同埋上網睇龜唔可以涼到冷氣 唔係會感冒
咁我就好急咁樣落咗樓下街市買咗支暖管
個呀叔教用26度 點知支暖管條玻璃爆咗
連舊膠都溶埋 有時仲聽到佢有啲煲乾水嘅聲
俾個呀叔昆鳩咗 聽日落去叫佢退錢或換過支

唉我又係衰on9 見到殘體字都唔應該買
仲要買咗成舊水

推

我都想養

但屋企人說養龜好臭
請問係咪

暖管要放水裡面，如果開著咗離開水，會壞

用瀘水器啦

BB龜有無話要特別食咩？

同養魚既設備一樣？

Ok的

仲有無方法除臭？

有底濾 淺水都用到
濾水器易打理 但唔係必要 勤換水都可以唔臭

暖管要成支入水先得

冬天都要暖管？

我係房養都唔覺會喎
盡量有屎就撈起嚟 就唔太會
同埋用大啲嘅兜好似會冇咁濁
我哄到好埋先有少少味

原來係咁多謝指教
但龜仔放唔到咁多水 咁支暖管可以點用

我俾啲細龜糧 蝦仔當零食補鈣

咁宜家爆咗好冇再用

點說服屋企人

唔好，有玻璃碎，同埋可能會漏電

寧願唔好比佢涼冷氣 因為就算你加左暖管 佢都好易病

多謝ching 救命恩人

如果水少用唔到暖管，唯有將佢搬去冇冷氣地方。冷氣會吹到d水好凍，龜仔好易肺炎，然後就rip

我唔想放出露台 因為我爸好黑人憎
會亂咁餵佢食野 所以我房都唔開冷氣 淨係廳開
咁樣佢其實會唔會話好凍

好驚呀 咁俾少啲水佢加啲毛巾又得唔得 其實佢唔係好直接吹到冷氣
佢係房 我房冇開 得廳開

咁如果真係暖管要加好多水 咁請問珍珠bb龜可唔可以放咁多水
又或者我長開燈照佢？

LM

咁都應該ok，用毛巾遮蓋住會好d嘅，可以放溫度計check住水溫，約25-30度

又或者留俾暖水佢？又得唔得
毛巾蓋住會唔會冇空氣入去

咁冬天龜仔點算要點佢先唔凍 冬天好冇放水俾佢

係 如果你房無開冷氣應該都ok

最驚佢一冷一熱 舉例 今朝20度 下晝26度 溫差太大

冬天點同佢保暖

多謝你地呀

龜b最好水剛剛蓋過龜殻就好，買支夜燈可以幫到維持溫度，而且只會發出好暗嘅紫色光，唔會影響佢訓覺

收到 明天馬上買

冬天可比佢照常放水冬眠 或者比暖管佢等佢正常進食(即係幫佢唔冬眠)

但要暖管就要多啲水佢好細粒

唔好蓋晒咪得囉，留些空間

紫光會唔會吸引其他昆蟲？

其實認真最好真係唔好比冷氣佢 除非好少冷氣
因為你就算加左暖管 佢上岸又或者呼吸到既空氣都係偏冷 一熱一凍好容易感冒

而爬蟲類動物對溫度係最敏感

如果有錯 希望其他巴打指正

好似唔會

同埋買幾多w數好？25？40？60？75？100？

可以去金魚街問，包裝會有指示支燈同各種爬蟲類照射距離

好 明天我去買夜燈同暖管 感謝

我家的

有無臭味問題？

指甲超長咩龜嚟 好大隻！

要定期換水和過瀘棉，咁就冇味

巴西龜，男仔指甲長d

我家爬爬 好精靈

我龜龜嘅大兜就嚟送到 諗緊好冇養多隻陪佢

呢啲手腳縮埋姿勢 唔知叫唔叫凍 但水溫係26度水溫

可能眼瞓

水要深d 比佢有得游會健康d
最緊要有平台比佢上
同埋夏天其實唔洗暖管 有曬燈已ok
我個屋個隻買返黎個陣同你個隻一樣大
而家已經大過手板

宜家算唔算深水啲 蓋過佢身了

如果我隻龜多係尾果啲嘅殻軟軟地 係咪正常
佢整體都係硬的殻

我個陣係差唔多浸哂成座假山
留返最頂比佢爬上去休息

正常 幼龜未硬得哂
不過要比佢曬太陽 唔係會反甲
曬唔到太陽就要買燈

曬每日兩小時夠嗎？如果曬燈可以長開？抑或咩時間開燈最好？

每日曬到2小時太陽ok

有冇話分時段曬 夜晚佢瞓教最好唔好曬？因為有時要返夜 可能中午曬唔到 要夜晚曬 又怕夜晚曬住佢佢又瞓唔到

我返工就開 收工返黎關
佢想曬就會自己上岸
曬夠自動落返水/入山窿 唔洗驚曬親佢

好 明白！俾你隻龜嚟睇吓

注意曬燈(UVB)距離，大概30cm

用暖管水要過曬暖管 其實都唔係很深 佢自己會凸到頭呼吸
or暖燈 就無麻煩
定期曬太陽 保持健康
避免溫差 會肺炎 咁細個肺炎會rip
大d可以深d水 畢竟佢都係水龜無咁容易浸死
大d基本：
暖管
uvb燈+暖燈（如屋企長期有太陽可以唔洗）
小心曬到中暑

注意水質 定期換水or濾水器
買除氯氣ge野 藍色一支 氯氣對龜唔好

cum蓋就ok
當然個冷氣唔好10幾度咁凍啦
同埋加暖燈囉

26ok 佢驚青姐

而家已經成隻狗仔咁通屋周圍爬

好詳盡 唔該曬晚巴打

哇 好靚 咩龜嚟

宜家加咗布俾佢蓋住

真係好大隻 都係珍珠龜嚟？

鑽紋 好曳

貴野嚟 原來大咗係咁嘅樣 都好qq
聽講鑽紋好痴人

個嘴好似二撇雞 好靚仔

巴西黎

都唔係好貴
細個好cute 依家好曳 日日拆野

btw講埋 肺炎症狀
鼻涕痰（留意口鼻白色野）
鼻有泡泡
開口呼吸and有聲 睇落好辛苦（注意唔好同打喊露混淆）
多在陸地
浮水不平衡個身側埋一邊

發現ed要儘快醫同埋加水溫

收到！爬爬暫時都好精靈冇大問題
希望我地啲龜多可以健康長大

你地隻隻龜都咁大隻 我果隻就

同埋問一問 口鼻白色野係好明顯有定？

都幾 有d黏液係口鼻咁 係水飄飄下

唔經唔覺都養左十幾年

Ok 我會留意一下

成件事好有愛

你都得架
由其龜苗大得好快
明年今日對比返個樣已經完全唔同

龜缸
個人建議係用返玻璃缸，始終膠受熱、長期浸水都唔係咁好，會有野釋放出尼，所以我拎龜出去曬太陽先會放膠缸。

燈
燈主力比uva uvb2種就夠，uva主要係for空氣加溫用，而uvb則係模擬太陽光譜。注意唔好有uvc，對人體同龜都有害。

暖管
睇返水量計要幾多w，上網搵就ok
水位最少浸過暖管，否則會燒，若乾水過次就唔好使用，唔知佢有無燒到感溫sensor，燒左會不停加溫。

濾水
可有可無，但我建議加，可以過濾部分屎。注意定時清潔就可以。

曬台
龜缸內setting最好就可以有一個比龜龜全乾身同曬燈既位，同埋都最好有個cover比佢。

水位
幼龜建議水位大約浸殻高啲，最高大幾2-3倍，最適合係伸長頸上水就透到氣

曬燈/太陽
曬燈大約8小時先=15分鐘太陽 留意照射距離
曬太陽建議日出後2小時或日落前2小時，禁止中午曬！另外setting係有曬位有陰位同埋水盆，曬15-20分鐘已經足夠。同埋曬太陽唔好隔住野，例如屋企隻窗果啲，會隔左佢地吸收既野。

常見病患
所有病患都會令龜食慾不佳、無精神
肺炎
口鼻有液體流出，呼吸有聲，落水後整體浮殻
腸胃炎
浮屎忽/爛屎
爛甲腐皮
龜殻出現白龜，嚴重至穿殻

多謝巴打 好詳盡今日去買野俾龜龜

岩岩買咗2支燈俾佢 發覺都幾熱係房開 請問會唔會成房都熱埋？

開支燈就係要熱 你買左咩燈？同埋會有losses係燈座散熱

呢幾樣 仲有個支架

同埋係咪要夾距離30cm?我都係冇時間俾佢曬太陽先開
同埋呢兩盞邊支岩夜晚用？

2支都唔岩夜晚用

但我買呢啲係咪你上面講果啲？

係 但個燈罩啲人多數for爬箱 我地養水龜買夾缸邊果啲都得 但買左就照用啦

啫話可以唔洗燈罩

對啊 但有都好既 你唔洗睇咁光

如果平時龜龜係呢個位 咁樣距離夠唔夠遠

同埋我聽人講如果人係到嘅話都會曬黑

我都唔知，我日曬夜曬都未黑 放心 我係夾缸邊

咁呢個距離o唔ok

你度下我無理距離，30咁上下得

度過咁樣都可以
請問咁樣會唔會燒著啲紙因為好殘眼

佢食緊菜

會燒著

佢一熱起尼就...同埋呢隻缸我諗唔太好，你支燈可能要整高啲，我諗太高溫，你睇下幾度啦，龜缸26-30內最好

水可以蓋過龜背，蓋過暖管其實都唔怕，唔係會好似樓上ching講咁會壞，同會反甲
唔可以太多水係驚佢翻轉咗自己翻唔返正會浸瓜，唔係多得離譜其實唔怕
樓主真有愛

好撚臭啲🐢

龜群 入面可以一齊討論下

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

要有心理準備養到好大隻

由你咁細隻一樣養左17年，夜晚就咁放盤水擺廁所，日頭放佢周圍行，

因為個缸訂咗未到 呢個係暫時用住先

又學到野 唔該曬

已經有 好期待

我諗住佢大啲都會 因為宜家太細粒 怕搵佢唔到

我宜家下載先我冇telegram

好可愛

龜群歡迎你日日放相

以前細個養過巴西龜，近排啱啱第一次養陸龜，起初買返嚟果陣驚佢過唔到頭一個禮拜

健康就好了

底材我用咗3種。最底層用牧草墊高佢，中間用草條吸異味，最面用椰泥。咁樣就可以比佢掘下土。

但唔係要成日換既咩

睇情況，因為隻龜慣咗浸身就大小便，底材唔太易整污糟，平時間唔鐘用手執屎就無乜味。

撘單問下
隻龜四歲應該食幾多龜糧？
同埋夏天係咪要比多啲水浸過龜殼？

陸龜定水龜？

水龜

要有比佢上岸嘅地方，長期浸水個龜殼會變軟。

你想佢大得快咪餵多啲囉。唔好比佢食剩，因為多餘嘅糧會影響水質

我係驚比得太少 佢又好似成日都好餓咁

但又怕比得多會食滯佢

d龜好為食
好多養龜的人都會見佢地長期拍玻璃R野食

總之大龜兩日餵一次
細龜一日一次
五分鐘放題任食

我之前唔知
一日餵兩次
之後出左生長紋，對身體唔好的

你果隻唔係咩珍珠龜，係台灣斑龜，養大左有成20cm up, 所以勸你就住屋企環境黎餵，養到太大隻你就會後悔。。。
水溫你貼個貼紙/水銀果隻溫度計係缸邊，睇住24-27度就最好。

利申：養左隻斑龜十年，bb養到宜家15cm左右(控制食量), 初頭都又暖管又假山，大大下乜都無搞。。。

十分認同。要珍惜龜仔細細隻嘅時候，佢最可愛嘅時候

一見佢拍玻璃就忍唔住想餵佢

我見上網話生長紋係代表佢成長緊 一圈生長紋代表一歲

對身體有咩唔好既影響架？

你養左幾耐？
佢地係會不停拍玻璃
耐d你就慣

我唔係講正常的生長紋
食很太多會有一種唔正常的紋
係灰色帶綑住龜甲
唔知叫乜名

我初初以為生菌
但灰色帶的寬度好整齊
上網search見有英文website話係短時間食太多就會咁，對身體唔好

我三隻的確係最大食果隻灰色帶最粗
咁個解釋好合理

可以參考呢個page
You are developing wider margins between the scutes, which just means that s/he is growing faster than is needed. That is generally 1 of 2 things: overfeeding, or natural genetics.

最淺色嘅坑應該係生長紋

啱啱買左兩隻巴西仔 喂緊蟋蟀

一聞到榴蓮就異常興奮嘅龜公

剛生完蛋蛋嘅肥龜女

Btw, 樓主要小心照顧龜龜，因為冬天凍，而佢又細會有啲難過 基本上依家唔好俾冷氣佢涼， 避免溫差大， 保持水清，一日一至兩餐，等佢快啲大同強壯啲，咁冬天就冇咁難過！

利申：養咗17年龜龜

你地陸龜鈣粉幾耐落一次，每次落幾多？

無落過 淨餵蝦

有無人用木屑做底材??怕唔怕有木虱

有冇人知咩品種？

墨化草龜 (9估)

最近天氣開始涼
大家開左暖管未？

自來龜 唔識睇

成體巴西龜建議買咩糧比佢食

收到！宜家佢大隻咗好多

好可愛呀

係每日屋企都惡臭

完全冇味

我嗰兩隻太大喇，每日嘅屎量好得人驚

用大w數啲嘅過濾？

冇用，準備去買，有冇推薦下

淘寶 平

浸過面丫 吾會會燒
另外 水會蒸發 小心留意水量

屌 有米龜撚呀

呢隻係中花？

我其實唔識分 比多張圖你幫我分
但應該唔係大花？ 又北鑽又唔知乜 好多款

點解巴西龜會同班龜混？
巴西龜出名惡，係入侵物種

最大獲係養龜你要比陸地，佢d屎大大舊過瀘處理唔到一回事，係陸上all 真係

3隻都係斑龜嚟

😂我吾太識 鑽紋太多款啦
不過佢呢2隻吾係細花又吾係大花
九成九係中花

Btw如果睇腹甲 會易分d

點解一隻條尾咁短
對唔住 我去驗眼

佢斷咗尾，呢種龜好易斷尾

佢地成日都好親密

有養斑龜+1
樓主平時有冇喂下啲魚仔蝦仔

乾果啲咋

我餵活體 佢地好鍾意食 但唔敢餵太密

我男啲好似仲太細？

我隻龜同我呀媽訓左十幾年 好懂性 夏天開冷氣訓佢好舒服 訓到朝早六七點就起身周圍走

應該係，養大少少再餵活體

我嗰隻係呢個Size 有啲肥

有冇圖睇吓

你養一隻？我啲bb大咗都係咁嘅樣
好可愛呀

唔餵得蝦！唔餵得蝦！唔餵得蝦！
蝦嘅磷質對龜龜唔好架，上爬協個網做吓research啦～

1隻油彩 1隻斑龜

無錯，餵多啲準備過冬

一齊養？

係 相處得好好

咁就好！

兩隻野都好鬼大食

蛇頸？

Yes

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

平時餵咩糧 蛇頸難唔難養

活魚，蝦乾
唔難養
而家佢鐘意係屋企爬

蛇頸細唔細膽

唔細膽
超八卦
好鐘意望人
同埋想出街會不斷係龜缸潑水

我果隻一行埋去就縮到得返一隻眼

放佢係屋企周圍走？佢地鐘意離開水？

我未見過我果隻咁細膽
極度活躍

其實生活習慣應該鐘意水多d

有沒有人養華麗鑽紋🐢？

寵物星座 (龜、兔、狗、貓):

但如果兜本身唔夠深 放假山佢又會爬出黎
唔點游又得唔得

我嗰隻都係

但有時會匿得好埋好難搵

你個隻都係大龜？
如果係清缸養水過背都已經ok
我上面講個d都係龜仔既時候用
而家都係日頭放出黎比佢周圍爬
夜晚喂野食先放入缸

你地個缸放喺廳定點？
但我廳成日開冷氣，放廳驚冷親佢，但放入房又唔可以成日望到隻龜

放廳

依度會唔會有人想領養巴西龜

巴打棄養？

分享一下，尋晚一拎相機，隻龜竟然勁興奮，我每三秒仲轉一個pose俾我。好專業
同場加影俾快門嚇親嘅肥龜

好似係龜女嚟喎？佢幾歲呢？

13了

我嗰兩隻17

咁好既咩

港女龜

係港男龜龜女係食瞓痾就ok

咁呢隻龜一定係MK仔
隻龜女就係毒絲

其實...我覺得最撚好養係中華草龜 姐係整龜苓膏嗰啲龜
好好養
唔需要注重太多ga啦宜家 香港都冇冬天唔撚使驚隻龜凍死 早幾年就話會凍死 我先轉登買啲管 但係後尾發覺 根本唔撚使 由佢自然仲好 得閒幫佢換下底水 放啲糧食係佢隔離就ok
水方面 冬天少啲 但係都一定要放 渴死龜咩
夏天就可以放多啲由佢有水 而睇你個缸都幾大 同埋有石 水位去到舊石一半就ok 你驚佢凍嘅時候就隻龜嘅身高一半啦
利申我以前養過2隻大少少嘅珍珠龜 佢地好似因為日日卜野卜到死Q左...

換水就...佢有屙屎就換啦 唔通你想你隻龜食屎咩 (雖然我近排冇換) 但係屌啦 換啦
比龜嘅大細成長係睇個缸嘅大細嘅...所以睇你想隻龜幾大啦 我有一隻因為放魚缸 姐係觀賞魚嗰啲大魚缸 入面都有堆魚 比佢食左幾條 同埋長期要有水嘅關係 搞到淨係養1-2年(巴西龜)就已經大過我養6-7(草龜)年嘅個隻龜差唔多10倍

話說有冇人隻龜識左引體上升

以前隻龜
走佬嗰時係咁hold喺扶住邊

我嘅意思係真引體上升 只有前肢係有捉住野 後肢係凌空
所以我為我隻龜感到自豪
利申我加左蓋 所以佢就算做到引體上升都冇成功爬出嚟

我就係有見過
Hold住喺空中

wow估唔到搵到同道中龜

屋企隻盾條頸生左粒野 硬硬地
有冇人知咩事

硬硬的脂肪粒?